\selectlanguage{dutch}
\section{Bijlage: Keuzeverantwoording}
\label{bijlage:keuze}
Hierin worden de componentenkeuzes duidelijker beschreven. Per componentenkeuze is er een duidelijke conclusie gegeven.
Sommige componenten zal niet worden onderbouwd, denk hierbij aan kortsluitbeveliging en RTC. Dit omdat deze simpelweg 
niet per se onderzocht hoeven te worden. Bij deze componenten worden simpelweg gekeken naar de beschikbaarheid en voorraad. 

\subsection{Microcontroller}
\label{sec:uc}
Om de werking zoals, het downloaden van data, het inlezen van data en het reduceren van energie te waarborgen. 
Moet het systeem bewapend zijn met een microcontroller die minstens het volgende ondersteund:
\begin{itemize}
    \item high speed (USB 2.0) 
    \item 12-bit ADC
    \item Low Power Consumption
    \item Communicatie protocollen zoals SPI, I2C en UART
    \item Wenselijk 64 ADC-kanalen 
    \item Wenselijk interne RTC
\end{itemize} 
\textbf{High speed}\\
Uit het onderzoek is gebleken dat met de snelheid van high speed (480 Mbps), bij het downloaden van data 6 minuten duurt.
Met de standaard snelheid (12 Mbps) duurt het 240 minuten. Volgens de eis 'REQ-1.2 [SH]: De meetdata van het systeem zou 
kunnen worden bemachtigd binnen 60 minuten via een seriële verbinding', moet de gebruiker binnen 60 minuten de opgeslagen 
data kunnen bemachtigen. Vanwege die reden is daarom voor de high speed gekozen.
\\\\
\textbf{12 bit ADC}\\
De hoekverdraaiingssensoren genereren output signalen met de resolutie van 12-bit. De microcontroller moet daarom minstens een
ADC hebben met de resolutie van 12-bit, om de output signalen van de hoekverdraaiingssensoren optimaal te kunnen waarnemen.
\\\\
\textbf{Low Power Consumption}\\
Volgens de eis 'REQ-4.3 [SH]: Het systeem moet minstens 12 uur kunnen functioneren.', moet het systeem met de input: 7,2 V 
en 20 Ah, minstens 12 uur kunnen functioneren. Bij het downloaden van de opgeslagen data, zal het systeem op volle toeren draaien,
dit betekent dat het stroomverbruik aanzienlijk hoger wordt. Wanneer het systeem alleen de data moet inlezen en opslaan, 
dan is het gunstig om bepaalde functionaliteit van de microcontroller uit te schakelen. Dit is dan in sprake van Low 
Power Consumption.
\\\\
\textbf{Communicatie protocollen zoals SPI, I2C en UART}\\
De overige sensoren maken gebruik van bepaalde protocollen zoals SPI en I2C om data te uitwisselen met de microcontroller.
Hierom moet de microcontroller ook deze randapparaten kunnen voorzien.
\\\\
\textbf{Wenselijk 64 ADC-kanalen }\\
Er zijn 64 hoekverdraaiingssensoren die analoge signalen produceren. In een standaard microcontroller zijn er ongeveer 
twee ADC-module beschikbaar. Alle analoge input worden inlezen door deze twee modules a.d.h.v. het multiplexen. 
De snelheid om data in te lezen wordt gelimiteerd door het aantal ADC-module. Het is daarom wenselijk om 
zoveel mogelijk afhankelijke ADC-kanalen te hebben in een microcontroller.
\\\\
Daarnaast kost het veel ruimte om de mux (multiplexer) modules toe te passen in het PCB ontwerp. Tegenwoordig zijn er 
32:1 ADC-kanalen multiplexer in SMD-formaat beschikbaar. Dit betekent dat er minstens twee van deze multiplexer zijn 
vereist. Bij 16:1 ADC-kanalen zijn er vier multiplexer vereist. Nader wordt er zorgvuldig gekeken naar de overweging 
tussen de snelheid en de ruimte. 
\\\\
\textbf{Wenselijk interne RTC}\\
Volgens de eis 'REQ-1.5 [SH]: Zolang het systeem actief is moeten zowel de gemeten data als de gekalibreerde
data opgeslagen worden met het tijdstip in uren, minuten en seconden.'. Er kan een externe Real-Time Clock (RTC) 
worden gebruikt bij het bij houden van tijd in uren, minuten en seconden. Dit benodigt wel extra ruimte op de 
PCB, daarentegen is dat niet het geval bij de interne RTC.

\subsection{Opslagplatform}
Nader wordt gekeken naar de mogelijke opslagplatform bij het opslaan van data. Er wordt rekening gehouden met de 
capaciteit van de opslag, lees- en schrijfsnelheid en de afmeting.
\label{sec:sdkaart}
\\\\
\textbf{Micro-SD-kaart}\\
Er zijn drie gebruikelijke SD-kaart connectoren beschikbaar, namelijk push-push, push-pull en scharnier varianten. 
Gebruikers kunnen voor het gemak deze varianten toepassen in verschillende situaties.
\\\\
\emph{Push-Push}\\
Push-Push connector worden gebruikt waarbij gegarandeerd kan worden dat de SD-kaart met zekerheid is bevestigd. 
De push-push connector heeft een ontwerp-mechanisme wanneer er twee keer op de SD-kaart is ingedrukt, dan kan
de SD-kaart uitgehaald kunnen worden. In Figuur \ref{fig:SD_push} is de push-push connector te zien.
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\textwidth,keepaspectratio]{DefinitieFase/definitie_V2/Bijlage/Afbeelding/SD-push.jpg}
    \caption{SD kaart connector met push variant}
    \label{fig:SD_push}
\end{figure}
\\
\emph{Push-Pull}\\
Push-Pull connector heeft langere pinnen en is daardoor zichtbaarder dan de push-push variant. De SD-kaart zal
niet uitvallen wanneer deze niet volledig is ingestoken. Dit is echter niet per se dat de SD-kaart volledig is 
aangesloten met de connector. De langere soldeer pinnen is volledig zichtbaar, en kan daarom beter 
gereviseerd worden na het solderen. Zie in Figuur \ref{fig:SD_pull} voor een duidelijk beeld.
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\textwidth,keepaspectratio]{DefinitieFase/definitie_V2/Bijlage/Afbeelding/SD-pull.jpg}
    \caption{SD kaart connector met pull variant}
    \label{fig:SD_pull}
\end{figure}
\\
\emph{Scharnier}\\
Het scharnier ofwel hinge variant heeft een klepje waarmee de SD-kaart met zekerheid is bevestigd. 
Het klepje is van metaal en is daarom ook stevig. Deze variant zorgt echter wel voor een grotere risico bij het 
optreden van een ESD-aanval, wanneer de gebruiker het aanraakt, zie in Figuur \ref {fig:SD_hinge}
voor een beeld van de hinge variant.
\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\textwidth,keepaspectratio]{DefinitieFase/definitie_V2/Bijlage/Afbeelding/SD-hinge.jpg}
    \caption{SD kaart connector met scharnier variant}
    \label{fig:SD_hinge}
\end{figure}

\subsubsection{Conclusie opslagplatform}
De gekozen type connector is de push-push. Dit omdat er het minste risico kan optreden bij ESD-aanval, ook
omdat de micro-SD-kaart stevig aangesloten zit. De standaard leessnelheid van de gemiddelde micro-SD-kaart 
op dit moment is ongeveer 100 MB/s. Met de maximale snelheid van de USB 3.0 (60 MB/s) hoeven we dus geen 
zorgen te maken, dat de leessnelheid te langzaam is.

\subsection{Temperatuursensor}
\label{sec:temp}
Het huidig ontwerp gebruikt de LTC2990 \cite{web:temp_sens} om de temperatuur te monitoren. LTC2990 kan daarnaast ook
de spanning en de stroom meten van het systeem. Het heeft ongeveer 0,5$^{\circ}$C nauwkeurigheid van de gemeten 
temperatuur, +- 1$^{\circ}$C nauwkeurigheid intern temperatuursensor, 14-bit ADC, te verkrijgen in SMD-formaat
en een I$^2$C interface. Nader wordt de LTC2990 vergeleken met andere componenten om te kijken, of deze component 
nog steeds de juiste keuze is. De componenten die hiermee vergeleken zullen worden moeten minstens dezelfde functie 
bevatten. Daarnaast wordt er ook rekening gehouden met de kwantiteit beschikbaarheid en het stroomverbruik.
\\\\
Er worden twee soorten temperatuursensor gekozen. Één temperatuursensor zal op de PCB on-board worden gemonteerd. 
Dus deze zal in SMD-formaat worden gekozen. De resterende twee temperatuursensoren zullen met bedrade verbinding,
de voor- en de achterkant van de module, de temperatuur van de kabel meten. 
\\\\
Hieronder in tabel \ref{tab:temp_sen} zijn de verschillende temperatuursensor met elkaar vergeleken. De componenten 
zijn gekozen gebaseerd op de kwantiteit beschikbaarheid en interface bij het meest gebruikelijk leveranciers. 
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth, keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Artikel & Voorraad bij Digi-Key & Voorraad bij Mouser & Voorraad bij Farnell & Stroomverbruik in uA \\ \hline
    LTC2990 & 4.428                 & 40                  & 0                    & 1000                 \\ \hline
    TC72    & 2.141                 & 2.872               & 3.289                & 250                  \\ \hline
    TMP451  & 0                     & 2.733               & 0                    & 27                   \\ \hline
    LTC2991 & 0                     & 24                  & 0                    & 1100                 \\ \hline
    LM75    & 782                   & 3.753               & 592                  & 280                  \\ \hline
    MCP9808 & 0                     & 11.504              & 0                    & 400                  \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Verschillende temperatuur sensor opgezocht op 09-11-2021}
    \label{tab:temp_sen}
\end{table}
\\
Uit tabel \ref{tab:temp_sen} is duidelijk te zien dat het stroomverbruik bij de LTC2990 en de LTC2991 veel hoger
is dan de rest van de componenten. Dit komt doordat de LTC's ook de spanning en stroom meten. Daarentegen meet
de rest van de componenten alleen de temperatuur. De beschikbaarheid is duidelijk een ramp, hierdoor moet de 
temperatuursensor vroegtijdig worden besteld. 

\subsubsection{Conclusie temperatuursensor}
De LTC2990 heeft relatief gezien het meest stroomverbruik, maar het voordeel is wel dat de temperatuur,
spanning en stroom gemeten kunnen worden. Omdat de temperatuursensor op drie verschillende locaties wordt
geplaatst en de te ontwerpen print bepaalde afmeting heeft, moet er rekening gehouden worden met de grootte
van de component. Ook is de voorraad van deze component nog voldoende en het is nog in productie.
De LTC2990 biedt drie functies in één chip en zal daarom worden toegepast on-board van de PCB. 
\\\\
De LM75 heeft een bereik van -55$^{\circ}$C t/m 125$^{\circ}$C, 9-bit resolutie, I2C interface en het stroomverbruik
is relatief laag. Daarom zal de LM75 worden gebruikt om de temperatuur van de kabel aan de voor- en achterkant van 
de module gemeten worden. 

\subsection{Gyro- en accelerometer}
\label{sec:axis}
De te ontwerpen PCB moet voorzien zijn van drie accelerometers en drie gyroscopen op drie verschillende locaties.
Alsook moet deze componenten drie assen kunnen meten. Nader worden de verschillende componenten met elkaar vergeleken
aan de hand van een tabel. Omdat de afmeting van de te ontwerpen PCB beperkt is, is het verstandig om een IC te vinden 
die zowel gyro- en als accelerometer functioneert. Er wordt ook rekening gehouden met de kwantiteit beschikbaarheid 
en het stroomverbruik.
\begin{table}[htbp]
    \centering
    \begin{adjustbox}{width=\textwidth, keepaspectratio}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
    \hline
    Artikel     & Voorraad bij Digi-Key & Voorraad bij Mouser & Stroomverbruik in uA \\ \hline
    MPU-6881    & 0                     & 4.550               & 3650                 \\ \hline
    ICM-20608-G & 4.779                 & 1.740               & 3000                 \\ \hline
    BHI160B     & 5.000                 & 41                  & 800                  \\ \hline
    LTC2991     & 0                     & 24                  & 1100                 \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{adjustbox}
    \caption{Verschillende gyro- en accelerometer opgezocht op 09-11-2021}
    \label{tab:imu_sen}
\end{table}

\subsubsection{Conclusie Gyro- en accelerometer}
In tabel \ref{tab:imu_sen} zien we dat de BHI160B \cite{web:sens_bhi} het minst stroomverbruik heeft. 
Ook is de voorraad bij Digi-Key nog voldoende en is nog steeds in productie. BHI160B kan de
versnelling tot maximaal 16 g (156,96 m/s$^2$) meten. De hoeksnelheid kan gemeten worden tot wel 
2000$^{\circ}$/s. De BHI160B voldoen aan de minimumspecificatie en zal daarom toegepast worden
in de te ontworpen PCB.

\begin{comment}
\subsection{Type connectoren}
De caliper tool gaat in de pijpleiding te werk. Het wordt aandreven met een stuwkracht en zal daarom ook 
vele draaibewegingen maken. Hierdoor is de kans groot dat de bedrading los komen te zitten. Om 
Eis 'REQ-4.4 [SH]: De connectoren bij het aansluiten van de sensoren en voeding moet kunnen worden ondersteund 
met een klik- of schroef functie.', te kunnen waarborgen wordt de klepconnectoren zorgvuldig uitgekozen.
Het type zal ondersteund worden met een klik- of een schroef functie.

\subsubsection{}


\subsection{Kortsluitbeveiliging}
Zoals eerder genoemd maakt de caliper tool draaiende bewegingen. De kans bij mechanische onderdelen is dat 
de kabels in de leiding beschadigd kan raken. Hierom moeten de verbindingen bij deze sensoren beveiligd worden
tegen kortsluiting.
\end{comment}